殯儀館24小時火力全開 他曝支那武漢小區真實煉獄慘況

武漢肺炎疫情持續延燒，截自今（5）天午間，根據中國網站對確診病例的最新即時統計，中國境內已達24352例確診，死亡492例。但一般認為，依照中國過去經常隱匿的狀況推估，真實的數字恐遠遠超過目前所看到的。

前親民黨文宣部副主任吳崑玉在臉書發表長文寫道，「近日有人開始為老共洗白『隱匿疫情』的罪名，我就談談我的懷疑」。吳崑玉說，先講結論，再談推算過程，老共的玩法是：

1.控制試劑盒，縮減確診人數，一方面保障醫療系統不致崩潰，另方面好做數字。現在是CT照出肺部玻璃化，沒有試劑盒也不給確診。

2.將人們封在小區家中，一方面阻絕社區感染，另方面小區只配給幾輛車，病人無法就診，就診也沒有試劑盒確診，只能在家等死。

3.在家或非確診死亡者開立死亡證明只寫病故或一般肺炎，不列入武漢肺炎病例計數。並且在防疫大帽子下，直送火葬場燒化。

4.因此，唯一一個訊息破口就是火葬場，死人太多，武漢地區7個殯儀館及火葬場，才需要24小時服務。真實火葬場的火化數現在應該已經列為絕對機密，因為只要掌握火化數，就能反推真正死亡數，估出死亡率，甚至反推感染數。雖然病死者可能是因為原本疾病被疫情排擠，得不到醫療系統救治而病故，但這種數字應該低於一半。

5.推估1月25日24小時開機十天以來，加燒數在2000~10000之間，保守估計武漢肺炎的真正死亡數應該已達6000。

6.日本撤僑三班機565人，確診8人，感染率1.4%。台灣撤台商247人，確診1人，感染率0.4%。反推武漢當地狀況，以1千萬人口估算，感染率0.4%，武漢肺炎應有4萬人感染，此與香港專家估算接近。如果是1.4%，那就有14萬人感染。

7.上述兩組數字綜合研判，如果只有4萬人感染，相當於4個1萬人小區，老共不致封城。如果是14萬人感染，死亡數6千，致死率也在4%之譜，低於SARS的7%，但遠高於老共所公佈的2%。

8.所以，疫情可能遠比外界所知的嚴重，不論感染數與死亡數，恐怕都需要翻兩翻。如果武漢地區只死不到400人，80座焚化爐每座只需加燒5具屍體，何必搞到24小時開機？！

9.如果感染數與致死率都如官方所發佈這麼低，也不會搞到溫州、杭州、鄭州陸續封城，北京半封城。

10.老共的數字絕對有問題，只是你無法掌握真實狀況。這不是政治問題，而是對於疫情狀況估算，必須有貼近實情的數字，否則會出現誤判。尤其過度樂觀，必遭劫難。所以各國全都從寬認定，加大防衛力道，以求自保。如果自己都掛了，還談什麼人道？！

吳崑玉指出，一切懷疑是從1月25日武漢地區殯儀館的公告開始，如果不是出現大量死亡，殯儀館何必24小時火力全開？而且，依武漢市民政局資料，武漢地區大約有7個殯儀館，80座焚化爐，全年可處理6萬具屍體，假設一年開300天，日常一天大約處理200具。他說，台北市二殯火化場，每天開機12小時，處理約80~120具屍體。雙北地區大約600萬人口，依此推估，武漢這個1100萬人的城市，每日火化200具也還算合理。假設由半天營運改到全天，每天最少多燒200具，1/25到2/5大約10天，就至少多燒了2000具。如果產能全開，估計一具屍體需要1.5小時處理，一個焚化爐一天可以處理16具，80台全上，一天可燒到1280具，扣除原本日常的200具，每天全市加班燒化的數字可以達到1千具，10天1萬具。

有些死亡者是因為本身原本疾病，被疫情排擠在醫療系統之外，得不到救治而病故，假設此數字相當於日常死亡數翻倍，就是每天多200個，10天2000個。焚化爐也不太可能全天開燒，需要時間冷卻，算它開8成，80台一天燒量大約是1024，減去日常200，再減其他200，就大約是600，10天6000的數字是這樣推估的。

吳崑玉說，住在武漢的朋友輾轉傳來訊息，他們小區已經抬走火化了19個人，住院的有多少不知道，也無法算。但他們打電話去小區登記車輛去醫院排號，都要排到一百多號。吳崑玉也提到，朋友傳來的訊息跟紐約時報報導內容相近，現在小區全封，禁止出入，「雖然相信政府相信黨，疫情總會過去，但就怕病毒上身，那就代表完蛋了」。他感嘆，這是一場人間悲劇，一個政府政治掛帥的教訓。一條人命不值一個數字，實是令人無言的煉獄。老共就是一個把數字看得比人命更重要的無良政權。

另，他補充，這只是武漢一城的推估，其他鄉下與次級城市，訊息全無，狀況更加不明，可能更為慘烈。

死亡492例 x 10 = 4,920 should be actual figure, roughly....